突發！美國財政部公布制裁11名中港官員細節

【Now新聞台】美國財政部上月因應香港實施港區國安法，宣布制裁包括行政長官林鄭月娥等11名中港官員後，財政部再公布制裁令細節。

美國財政部的文件指出，美國人不可以跟受制裁人士掌管的部門進行交易。文件又指禁止美國人買賣該11名中港官員的財產或其財產中的權益，被制裁官員直接或間接擁有五成或以上權益的實體，亦在制裁之列，但同時說明在中港官員受制裁下，只要制裁對象沒有直接或間接參與，美國人可繼續與香港特區政府往來。

財政部又提醒說，在沒有授權或豁免下，美國人應謹慎對待，不得直接或間接與受制裁人士主管的港府部門進行交易，例如跟受制裁人士簽訂合同、談判或與代表受被裁人士，進行直接或間接交易。

被美國制裁的十一人，當中港府官員包括行政長官林鄭月娥、律政司司長鄭若驊、特首辦主任兼國安委秘書長陳國基、保安局局長李家超、政制及內地事務局局長曾國衞、警務處處長鄧炳強、前警務處處長盧偉聰，內地官員包括香港中聯辦主任兼國家安全事務顧問駱惠寧、駐港維護國家安全公署署長鄭雁雄、港澳辦主任夏寶龍及港澳辦副主任張曉明。

支足：好嬲

越近選舉 對華政策都會越嚴厲

一毛： 好嬲好嬲 無力感好重

大波華老公公司：

真係經期十月， 睇到係咁黎M

唔夠辣，都未去到仔女同直屬親人

好多灰色位
好多公司都直接不了就算

美國人不可以跟受制裁人士掌管的部門進行交易

成個港共都係under林鄭喎

唔多
依家係做佢哋生意既公司同人都會奶野
唔單止唔可以直接同佢哋做生意
連同佢哋既中間人伏生意都唔得

*做

好嬲好嬲
十一又要鳩拉香港人

拜登：
NO !!! 點解要咁做

肥仔奧：
以防萬一 !!! 我會玩大佢 !!!

侵侵：
就算我連任失敗 !!! 都要整蘇州屎比你嘆 !!!

美國財政部的文件指出，美國人不可以跟受制裁人士掌管的部門進行交易。

咁既係所有美國人同公司都唔可以做港共政府生意

好多公司連制裁嘅RCA生意都唔做

嚟喇

作為藍絲，我覺得輸了，好無助

$20張都唔做

仲有二級未出

Biden:

屌，以為有新招
拉

唔好再講喇喊到眼都腫𠹌、曬

10月12嘅出

如果下個月郁中國香港就正
全部銀行都唔收得中銀銀紙

Hi 一毛

10月12號出

咁pr公司係咪會中止合約？

沈旭暉： 特區政府PR公司， 以製造假新聞「享譽」全球

可以起定間公司 上至CEO下至文員底

侵侵：
就算我連任失敗
我同肥仔奧都要整史上最大份蘇州屎比你嘆
睇你點撚樣奶共

佢哋咁多位咪冇得用新埃峰同新埃劈囉，連牡丹樓都冇得食囉，好慘呀

估唔到有$20張份

用錯腦魔添，So99y

一毛同毅進仔：好嬲好嬲

又要搵香港人黎開戲

推

記得有銀行話留個出糧戶口比佢哋

所以美國10月會制裁埋香港銀行

「不得直接或間接與受制裁人士主管的港府部門進行交易」

林鄭主管咩部門？

其實咁樣狗隊係唔係都會奶野 ？

狗隊高級過林鄭？

系度😊

廿蚊張啲老婆仔女:都冇我份點解銀行唔做我地生意

佢想返轉頭都有排要執

銀行點會同你搏
罰錢罰到pk

應該無事。因為只限佢哋擁有50%股權的公司才受影響。鄭無。

公墓員

即係唔可以同香港政府做生意

所有部門都要買支那貨

五條麻甩佬都唔食得

拜登上台就會無事
捱一陣就得
頂撚住呀

真心最想睇佢地無完全銀行用 但睇唔到

好嬲好嬲

咁係郵局寄野出口有冇影響

只要制裁對象沒有直接或間接參與，美國人可繼續與香港特區政府往來

應該唔計

五毛/pr： 兒燈仔又打飛機

777係政府最高負責人喎 點計都係間接參與啦
會唔會有人冒比美國罰既風險先

香港迪士尼樂園會唔會收皮政府有超過五成股權

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

好似係大貓

佢哋本身51% 想賣2% 但邊個敢買

我地紅二代都有同感

總有人買的。

有機

係

唔好講咁多
微軟夠唔夠膽停哂政府啲windows同office先

幾時制裁3萬黑警?

有人執行先算

買咗要食二級制裁

好似得佢老公有股份。鄭無。

有份?
唔係之前11人咩？

首先 有咩原因唔敢？
又或者會唔會係唔再提供更新

相對上 銀行會點做 更加係重點

好似沈教授說明連麥當勞開心樂園餐，被制裁11人都買不到……

留名

做左先啦 得你一個幫美國講無用嫁
最後都係無左件事

有咩港府部門 唔係簡直同偉大港共首領－林太沒關

冇得係咁食花生lu

灰色地帶殺傷力強過白紙黑字

有冇人搵到財政部網頁條link

如果俾人發現用Apple嘢，咁Apple是咪要罰錢，如果係就慘慘豬

我買微軟唔敢

Fb 停林奠個account 未

我點樣幫美國講
再加上 我講下就掂 一早世界和平喇

行政議會成員係under林鄭
當然會奶野

我覺得你太樂觀姐
最後都係無乜美國公司會唔提供服務比呢11條友

買呢啲公司股權死硬，除非係生效前佢全部賣晒
唔係因為俾美國政府制裁
係俾49%既受制裁人，拖撚死你51%
叫佢再注資又唔得，食左間野又唔得

我又唔會咁樂觀
都知班友會死拖 拖到完大選先算
而家係睇銀行界個邊會點 10月12號好似有新野出

賺你少少錢
但有機會俾美國政府罰大大舊錢
打官司又要俾律師費

無水食呀

840. If an official of the Government of the Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) is designated as a Specially Designated National (SDN), does that mean that the HKSAR government is blocked? What are the prohibitions on U.S. persons dealing with a designated HKSAR government official?
Answer
The designation of an official of the Government of the HKSAR does not itself block the HKSAR government or any government agency where the SDN is an official or otherwise exercises control. Accordingly, engaging in a routine interaction with an agency in which an SDN is an official, but which does not involve the SDN directly or indirectly, is not prohibited.

U.S. persons are prohibited from engaging in transactions or dealings with, and dealing in the property or interests in property of, designated HKSAR government officials, including any entities that are directly or indirectly owned 50 percent or more in the aggregate by one or more blocked persons. U.S. persons should be cautious in dealings with HKSAR government agencies in which an SDN is an official to ensure that they are not engaged in transactions or dealings, directly or indirectly, with an SDN (e.g., by entering into contracts that are signed by an SDN, entering into negotiations with an SDN, or processing transactions, directly or indirectly, on behalf of the SDN), absent authorization from OFAC or an applicable exemption. However, U.S. persons may, for example, enter into HKSAR government contracts signed by a non-SDN official of the HKSAR to whom the HKSAR government has delegated the authority to enter such contracts.

Date Released
September 25, 2020

某国已輸點解，冷氣軍師唔肯認輸

而家咁樣仲容易家破人亡

好可憐吖，埃phone 12仲就快出添

KEEP住有新transition果d 例如金融果堆應該會跟得貼d
銀行果又唔係無比人罰過, 埋堆個炸彈係度就變左下一個渣打或者HSBC
比人收割

11個人姐, 揀錯邊就累全家, 但係11個人之後會唔會再有11個人
因為一但今次揀左邊, 再有下一批11個人果陣 基本上都要跟返上次既決定

究竟跟邊個? 唔知佢地啦, 呢家大家都係估下估下
不過大貓跟唔跟都死撚硬

成日記者會

777:係我領導下....

條細則講到明一提供服務俾佢哋都會中招
你估仲會唔會有人冒呢個險

反對國際罪犯當香港官員

鄭同佢老公好似共同擁有安樂公司6x%股權喎

願聞其詳

美國財政部公布制裁11名本港及內地官員，其中包括律政司司長鄭若驊。安樂工程() +0.020 (+2.151%) 公布，注意到公司主席潘樂陶的配偶鄭若驊受到相關制裁，公司澄清指，鄭若驊對公司任何股份並無擁有任何法定或實益擁有權或財務權益，鄭若驊被當作於潘樂陶所擁有權益的8.89億股份中擁有權益，而鄭若驊僅就根據證券及期貨條例的權益披露規定，呈交權益披露表格。鄭若驊就該等股份並無任何權利，並不獲派股息，且沒有投票或買賣權利。

佢真係抵撚死

又嚟

好難講，之前俾人踢爆佢將51%股份轉讓出去，呢樣樣嘢美國一定知
依家接左佢股份條友都好大鑊

國際金融中心喎

又bin

仲要上電視畀毛漢細佬串

留名等睇戲。

有名有錢的人，唔係咁易甩身！！

佢自己公司出聲明等於美國就會唔包安樂？如果佢哋咁confirm自己無事，咁點解又要賣走剛賣入嘅美國公司部分股權

你有你制裁, 香港人繼續被虐待

都未關佢事住

身兼律師的議員周浩鼎稱，香港是國際城市，每日均與不同國家有來往，批評美國宣布制裁是愚蠢的行為，形容為「搬石頭砸自己的腳」，望華府三思而後行。他又指，文件中所指的「間接」並無清晰定義，只會令美方官員將來與中、港交易時更「頭痕」，甚至損害美方自身的利益。周又稱，「間接交易」的定義可以相當廣泛，有可能影響親人，指潘樂陶旗下的安樂工程集團或受到波及。

如果夫婦，離婚咪保平安囉，如此類推

學支共嘅厚黑學

11個算唔算 叫國際罪犯

保皇狗自己都咁講

東方仲要只訪問建制的議員。

連佢都咁講，即係死硬

去聯合國開會都冇份
一到NY就塔人

SDN級別好似係同恐怖分子同level

咁叫國際恐怖分子，國際罪犯

如果美國制裁可以搞到一間上市公司收皮，好多保皇狗（好多公司會俾錢請保皇狗做非執董）同商家佬會淆底，甚至中資公司都會割蓆！

正苦係狗鐵同迪士尼大股東喎

未睇內容, 但如果真係好似佢咁講
咁姐係美國佬想做野果陣可以慢慢了D transition出黎慢慢砌

咁姐係話, 姐係有咁保守得咁保守, 大部份業務都係正正經經開大門做生意既話, 應該見到呢11個人有咁遠走咁遠
除非間公司本身就係做美國佬對家既生意

美國 : 自己試試看

英國幾時先做嘢呀？

點會敢博

親人點計？

捐咗佢一係dum落街

一日你有淋病,都唔駛旨意行埋黎傾deal

真正送都唔要

收林鄭掌管嘅部門 = 所有政府部門？

拜登唔會識接手玩盤棋

就係未關事都奶緊嘢

呢樣真係美國最惡既地方, 特登唔寫清楚
銀行好多時唔想煩, 直接唔做

都未出offical
人地銀行覺得佢高風險唔做佢生意唔得架

大家繼續努力

第一個就諗到鄭苦華老公

美國人不可以跟受制裁人士掌管的部門進行交易

即係成個特區政府？

唔通祖國真係乜都做唔到？

因為萬一奶左野，罰好大獲，你咁大間公司邊個孭飛

點解12/10?

你睇下個制裁細節先講嘢啦柒頭

救命你睇下個list入面有無廿蚊張先講啦
人地財政部講緊制裁十一人既細節內容你就話廿蚊張畀人制裁緊

財政部又提醒說，在沒有授權或豁免下，美國人應謹慎對待，不得直接或間接與受制裁人士主管的港府部門進行交易，例如跟受制裁人士簽訂合同、談判或與代表受被裁人士，進行直接或間接交易。

咁請問廿蚊張上左list未 而且廿蚊張係行會非官守成員
你d理解能力有待改善

仲有人地都未正式制裁違反制裁令既人士就打曬飛機同班藍絲有乜分別？

咁行會係唔係直接under林鄭呀柒頭皮
美國依家就係想表達就算你唔係個List到都制裁到你呀
柒左就認啦好嘛

【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

Push